
\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{geometry, CJKutf8}
\geometry{margin=1.5cm, vmargin={0pt,1cm}}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\setlength{\paperheight}{29.7cm}
\setlength{\textheight}{25.3cm}


% useful packages.
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{layout}
\usepackage{listings}
\usepackage{float, caption}

\lstset{
    basicstyle=\ttfamily, basewidth=0.5em
}

% some common command
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\avg}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
\newcommand{\difFrac}[2]{\frac{\dif #1}{\dif #2}}
\newcommand{\pdfFrac}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\OFL}{\mathrm{OFL}}
\newcommand{\UFL}{\mathrm{UFL}}
\newcommand{\fl}{\mathrm{fl}}
\newcommand{\op}{\odot}
\newcommand{\Eabs}{E_{\mathrm{abs}}}
\newcommand{\Erel}{E_{\mathrm{rel}}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\lhead{付逸飞，3230105655}
\chead{数据结构与算法第四次作业}
\rhead{Oct.21th, 2024}

\section{测试程序的设计思路}

\begin{itemize}

\item 首先我测试了List的构造函数，构造为一个空链表并打印检验，并用这个检测了empty函数。  
\item 之后我验证了直接载入一组数据是否能正常构造。  
\item 接着我测试了pop\_back等一系列成员函数。  
\item 再又检测了拷贝函数是否正常（包括右值引用）。  
\item 然后测试了push\_back与push\_front的使用及其右值引用是否正常,并且测试了clear函数。  
\item 接着测试了List的迭代器是否正常。  
\item 最后测试了List的insert、erase的相关功能。 

\end{itemize}

\section{测试的结果}

测试结果一切正常。详细的结果见上文的测试程序的设计思路部分。

我用 valgrind 进行测试，发现没有发生内存泄露。


\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
